#软件开发工具-分配



### 1.0版



截止日期:2020年11月15日



这是一项由两到三名成员组成的小组作业.您将使用本课程涵盖的工具和主题实践基于团队的开发，包括构建工具(make)、版本控制(git)、问题跟踪(通过gitlab)、文档(markdown)和DevOps.



在这个作业中，你可以使用自己选择的集成开发工具(IDE)，如VSCode、Eclipse、NetBeans等.



##概述



对于这项任务，您应该在GitLab.com上申请一个帐户，并创建您自己的GitLab存储库，其中包含来自的初始文件

https://gitlab.com/ivanleeunisa/ande_assignment.git

注意:这个代码是坏的和有bug的.



##指令



1. 为您的项目创建里程碑.

2. 创建问题.
    - 问题包括bug和特性.
    
3. 将问题分配给团队成员.
    - 该团队成员将负责:
        + 修复bug
        + 留下一个描述性的提交消息
        + 推动他们的改变
        + 结束这个问题.
        
4. 一旦一个特定里程碑的所有问题被修复:
    - 为里程碑创建标签
    - 关闭里程碑
    
    在开始处理下一个里程碑的问题之前，请确保此步骤已经完成.
    
    第一个里程碑将与修复所提供代码中的bug有关.
    第二个里程碑是从提供的列表中添加特性.
    第三个里程碑是添加您选择的特性组.
    
5. 一旦里程碑3完成，您将需要进行代码审查，以改进和优化代码.

6. 创建一个markdown文件(应该添加到版本控制库中):
    — manual.md:详细说明如何使用软件.



### 提交

最后提交的是git存储库.
    - **每个**组成员必须提交.
    - 各会员须:
        + 克隆您的组git存储库
        + 提交你的工作目录*和* the '.git”文件夹中.





#标记

这是一个团队项目，用于实践我们在本课程中涵盖的许多团队开发概念和工具.

值得注意的是，团队成员没有相同的标记.

个人贡献(如您存储在gitlab服务器上)将根据所有评估标准进行考虑.



##评分标准



编程



    — 修复bug

    — 增加功能

    — 新功能

    — 这些任务不仅需要编程，还需要git在功能分支上提交.



问题跟踪



    —创建问题

    — 关闭问题

    - Git提交与问题编号匹配的文件



Git



    - 提交日志格式化

    - 提交，合并，标签和分支



Misc



    - 创建相关文件

    — 代码评审

    — 文档文件



##笔记



需要注意的是:



    - 根据GitLab记录的贡献进行个人标记.

    - 干净的历史是重要的!分数的一部分(“Git”)主要是个人的，你得到的分数并不总是与组中的其他分数匹配.



#场景

所提供的代码是收银机程序的前alpha版本.

在运行代码时，系统会提示用户输入他们的浮动金额(当天开始时收银机中的钱数).

然后，用户输入产品名称、产品价格和客户提供的现金数量.

然后，该程序将顾客需要的找零金额和收银机上的现金余额打印到屏幕上.

随着里程碑的满足，程序将在功能上得到提高.



##里程碑1:修复bug (20%)

1. 从gitlab克隆你的仓库

2. 从主页下载起始代码

3. 将启动代码添加到gitlab存储库中

4. 然后每个团队成员都需要克隆存储库

5. 然后，每个团队成员修复分配给他们的bug，并上传更改

6. 然后每个团队成员必须关闭分配给他们的问题

7. 一旦解决了所有的里程碑1问题，并且检查了代码以确保关闭

里程碑1并将代码标记为version1



此里程碑中给定bug的总结

1. 不能使用Makefile编译

2. 提示符中的拼写错误

3. 更改值不正确

4. 收银机期末余额未显示

5. 现金价值之前没有美元符号



##里程碑2:添加特性(20%)

1. 如前所述，每个用户都必须添加分配给他们的特性，提交他们的代码，并结束问题.

2. 负责将应用程序的文本提示翻译为另一种语言的组成员需要创建一个新的分支，并在该分支上添加翻译(使用任何基于web的翻译都可以).一旦转换完成，这个分支将被标记，并且组成员将把他们的变更推送到存储库中，然后不合并就返回到主线上.

3. 一旦所有的里程碑2问题都被关闭，测试代码，然后将其标记为version2并关闭里程碑.



此里程碑中的活动列表

1. 进入浮动后，用户会看到一个菜单，询问他们是否愿意